Учись у весны- 
Расцветай... Пляжи Турции

#Turkey@prekrasnyj_vostok
#travel@prekrasnyj_vostok #цитаты@prekrasnyj_vostok Чудесное кафе на Эгейском море в турецком Бодруме

#Turkey@prekrasnyj_vostok
#travel@prekrasnyj_vostok Ресторан на воде в жаркий летний день - это просто идеально!
Анталия, Турция

#Turkey@prekrasnyj_vostok
#travel@prekrasnyj_vostok - Ты улетаешь?
- Да.
- Куда?
- В новую жизнь! Если человек уверен в собственных силах и верит в достижимость своей мечты — успех обязательно придет к нему, причем самым неожиданным образом и в самое неожиданное время.

(с) Генри Дэвид Торо

Фото: Люся Маратканова Кто любит розу, полюбит и шипы.

Армянская пословица.
#цитаты@prekrasnyj_vostok В райских садах роза влюблена в соловья, а соловей — в розу.

Великолепный век (Muhteşem Yüzyıl)
#luxury_orient@prekrasnyj_vostok Желанная сердцу - всегда красива.

Армянская пословица.
#цитаты@prekrasnyj_vostok Любой может стать отцом , но только особенный становится настоящим папой .. .

#цитаты@prekrasnyj_vostok Красота.
Арабский банкетный зал

#design@prekrasnyj_vostok  Таджикские красавицы

#people@prekrasnyj_vostok
#Tajikistan@prekrasnyj_vostok #kids@prekrasnyj_vostok
#IslamicMoments@prekrasnyj_vostok #Turkey@prekrasnyj_vostok
#IslamicMoments@prekrasnyj_vostok #luxury_orient@prekrasnyj_vostok #luxury_orient@prekrasnyj_vostok Арабские духи.

#luxury_orient@prekrasnyj_vostok #luxury_orient@prekrasnyj_vostok Мехенди на руках и ногах.

#luxury_orient@prekrasnyj_vostok Прекрасные восточные девушки Доброе утро! Сегодня самый прекрасный день!
Улыбайтесь 😀😜, ведь жизнь одна! Турецкие актеры.

#faces@prekrasnyj_vostok Они не искали друг друга, но все их дороги однажды сошлись на пересечении. Судьба,предназначение, мактуб, или Великой рукой написанный путь? Ни одна мудрость им не подскажет, отчего находят люди однажды в чужих по сути душах приют.

#цитаты@prekrasnyj_vostok #luxury_orient@prekrasnyj_vostok Иранский стиль.

#fashion@prekrasnyj_vostok
#traditions@prekrasnyj_vostok
#Iran@prekrasnyj_vostok Хочу туда, где телефоны не ловят..
Чтобы просто отдохнуть немного. 💭 Пак Чимин – южнокорейский певец, танцор и автор песен. Является вокалистом бойбенда BTS.

#kpop@prekrasnyj_vostok Японский стиль.

#japanese@prekrasnyj_vostok
#fashion@prekrasnyj_vostok
#traditions@prekrasnyj_vostok В Японии, как оказалось, можно арендовать альпаку в качестве свидетеля на свадьбе.

А после церемонии с ней можно и фотографироваться =)))) Туркменский торт в национальном стиле❤

#food@prekrasnyj_vostok Японский город Нара, в котором олени вместо собак и кошек Лучшая характеристика человека — это сравнение между тем, что он обещал, и тем, что он в итоге сделал…

#цитаты@prekrasnyj_vostok Красавицы пакистанки.

#traditions@prekrasnyj_vostok
#fashion@prekrasnyj_vostok Бассейн в сафари-парке Фуджи, Япония Сари в деталях

#fashion@prekrasnyj_vostok
#traditions@prekrasnyj_vostok Не думай о том, что было. Не спрашивай о том, что будет. Береги то, что есть.

لا تفكر فيما مضى, ولا تسأل عمّا هو آت,فقط اهتّم بما هو موجود

#arabic@prekrasnyj_vostok "Лучше гор могут быть только горы, на которых еще не бывал"

Потрясный тур-фотоног по Фанским горам, что в Таджикистане

#Tajikistan@prekrasnyj_vostok
#travel@prekrasnyj_vostok Глаза, которые видели многое...
Портреты афганских детей

#Afghanistan@prekrasnyj_vostok
#people@prekrasnyj_vostok Индийская невеста готовится к свадьбе

#India@prekrasnyj_vostok
#traditions@prekrasnyj_vostok Арабский арт.

#art@prekrasnyj_vostok 8 вещей, о которых стоит помнить, когда все идет не так

1. Боль является частью роста.
Иногда жизнь закрывает двери, потому что пора двигаться. И это — хорошо, потому что мы часто не начинаем движение, если обстоятельства не вынуждают нас. Когда наступают тяжелые времена, напоминайте себе, что никакая боль не прибывает без цели. Двигайтесь от того, что причиняет вам боль, но никогда не забывайте урок, который она преподает вам. То, что вы боретесь, не означает, что вы терпите неудачу. Каждый большой успех требует, чтобы присутствовала достойная борьба. Хорошее занимает время.
Оставайтесь терпеливыми и уверенными. Все наладится; скорее всего, не через мгновение, но в конечном счете все будет...

Помните, что есть два вида боли: боль, которая ранит, и боль, которая изменяет вас. Когда вы идете по жизни, вместо того чтобы сопротивляться ей, помогите ей развивать вас.

2. Все в жизни является временным.
Всегда, когда идет дождь, ты знаешь, что он закончится. Каждый раз, когда вам причиняют боль, рана заживает. После темноты всегда появляется свет — вам напоминает об этом каждое утро, но тем не менее часто кажется, что ночь продлится всегда. Этого не будет. Ничто не длится вечно.

Таким образом, если все хорошо прямо сейчас, наслаждайтесь этим. Это не будет длиться вечно. Если все плохо, не волнуйтесь, потому что это тоже не будет длиться вечно. То, что жизнь нелегка в данный момент, не означает, что вы не можете смеяться. То, что что-то беспокоит вас, не означает, что вы не можете улыбнуться. Каждый момент дает вам новое начало и новое окончание. Каждую секунду вы получаете второй шанс. Просто используйте его.

3. Волнение и жалобы ничего не изменят.
Те, кто жалуются больше всех, добиваются меньше всех. Всегда лучше попытаться сделать что-то большее и потерпеть неудачу, чем попытаться преуспеть, ничего не делая. Ничто не закончено, если вы проиграли; все закончено, если вы в действительности только жалуетесь. Если вы верите во что-то, продолжайте пытаться.

И, независимо от того, что произойдет в конечном счете, помните, что истинное счастье начинает прибывать только тогда, когда вы прекращаете жаловаться на ваши проблемы и начинаете быть благодарными за все те проблемы, которых у вас нет.

4. Ваши шрамы являются символами вашей силы.
Никогда не стыдитесь шрамов, оставленных вам жизнью. Шрам означает, что боли больше нет и рана затянулась. Это означает, что вы победили боль, извлекли урок, стали более сильными и продвинулись. Шрам является татуировкой триумфа. Не позволяйте шрамам держать вас в заложниках. Не позволяйте им заставлять вас жить в страхе. Начните рассматривать их как признак силы.

Джалаладдин Руми однажды сказал: «Через раны в вас проникает свет». Ничто не может быть ближе к истине. Из страдания появились самые сильные души; самые влиятельные люди в этом большом мире помечены шрамами. Посмотрите на свои шрамы как на лозунг: «Да! Я сделал это! Я выжил, и у меня есть шрамы, чтобы доказать это! И теперь у меня есть шанс стать еще более сильным».

5. Каждая маленькая битва — это шаг вперед.
В жизни терпение не равно ожиданию; оно является способностью сохранять хорошее настроение, упорно работая на ваши мечты. Поэтому, если вы собираетесь пробовать, идите до конца. Иначе в старте нет никакого смысла. Это может означать потерю стабильности и комфорта на некоторое время и, возможно, даже вашего разума. Вероятно, вам придется не есть то, что вы привыкли, или не спать столько, сколько вы привыкли, в течение многих недель подряд. Это может означать изменение вашей зоны комфорта. Это может означать жертвование отношениями и всем, что вам знакомо. Это может означать появление насмешек. Это может означать одиночество. Одиночество тем не менее является подарком, который делает многие вещи возможными. Вы получите пространство, в котором нуждаетесь. Все остальное — тест на вашу выдержку, на то, насколько вы действительно хотите достичь цели.

И, если вы захотите этого, вы сделаете это, несмотря на неудачи и разногласия. И с каждым шагом вы будете чувствовать себя лучше, чем вы можете вообразить. Вы поймете, что борьба не преграда на пути, это — путь.

6. Негативная реакция других людей — это не ваша проблема.
Будьте уверены, когда плохое окружает вас. Улыбайтесь, когда другие попытаются победить вас. Это легкий способ поддержать собственный энтузиазм. Когда другие люди будут говорить о вас плохо, продолжайте быть собой. Никогда не позволяйте чьим-либо разговорам изменять вас. Вы не можете принимать все слишком близко к сердцу, даже если это кажется личным. Не думайте, что люди делают что-то ради вас. Они делают что-то ради себя.

Прежде всего никогда не меняйтесь для того, чтобы произвести впечатление на кого-то, кто говорит, что вы не достаточно хороши. Меняйтесь, если это делает вас лучше и ведет вас к более яркому будущему. Люди будут говорить независимо от того, что вы делаете или как хорошо вы делаете это. Волнуйтесь о себе, а не о мнении других. Если вы верите во что-то, не бойтесь бороться за это. Большая сила прибывает из преодоления невозможного.

7. То, что должно произойти, произойдет.
Вы обретаете силу, когда отказываетесь от криков и жалоб и начинаете улыбаться и ценить вашу жизнь. Есть благословения, скрытые в каждой борьбе, с которой вы сталкиваетесь, но вы должны быть готовы открыть сердце и ум, чтобы увидеть их. Вы не можете заставить вещи происходить. Вы можете только пытаться. В определенный момент вы должны отпустить ситуацию и позволить тому, что предназначено, случиться.

Любите вашу жизнь, доверяйте интуиции, рискуйте, теряйте и находите счастье, изучайте через опыт. Это долгая поездка. Вы должны прекратить волноваться, задаваться вопросами и сомневаться в любой момент. Смейтесь, наслаждайтесь каждым моментом своей жизни. Вы можете не знать точно, куда вы намеревались пойти, но вы в конечном счете прибудете туда, где вы должны быть.

8. Просто продолжайте движение.
Не бойтесь рассердиться. Не бойтесь полюбить снова. Не позволяйте трещинам в своем сердце превращаться в рубцы. Поймите, что сила увеличивается каждый день. Поймите, что храбрость прекрасна. Найдите в вашем сердце то, что заставляет других улыбаться. Помните, что вы не нуждаетесь во многих людях в своей жизни, поэтому не стремитесь иметь больше «друзей». Будьте сильны, когда будет тяжело. Помните, что вселенная всегда делает то, что является правильным. Признавайте, когда вы будете неправы, и извлекайте уроки из этого. Всегда оглядывайтесь назад, смотрите, чего вы добились, и гордитесь собой. Не изменяйтесь ни для кого, если вы не хотите. Делайте больше. Живите проще. И никогда не прекращайте движение.

#happy_day@prekrasnyj_vostok
#psychology@prekrasnyj_vostok Марокканские арки

#design@prekrasnyj_vostok
#Morocco@prekrasnyj_vostok Дорогой Бог! ... Я хочу обратиться к тебе... Не для того,чтобы попросить у тебя о чем - то... А просто сказать спасибо за все, что у меня есть!

Allahim !!!... Sana dönmek istiyorum... Senden bir şeyler istemek için degil... Sadece sana teşekkur ediyorum herşeyim, var oldugu için !!!

#turkish@prekrasnyj_vostok Омар Хайям. Рубаи о любви

Когда фиалки льют благоуханье
И веет ветра вешнего дыханье,
Мудрец - кто пьет с возлюбленной вино,
Разбив о камень чашу покаянья.

***

Метнул рассвет на кровли сноп огня
И кинул в кубок шар владыки дня.
Пригубь вино! Звучит в лучах рассвета
Призыв любви, вселенную пьяня.

***

Увы, не много дней нам здесь побыть дано,
Прожить их без любви и без вина - грешно.
Не стоит размышлять, мир этот - стар иль молод:
Коль суждено уйти - не все ли нам равно?

***

Среди гурий прекрасных я пьян и влюблен
И вину отдаю благодарный поклон.
От оков бытия я сегодня свободен
И блажен, словно в высший чертог приглашен.

***

Дай кувшин вина и чашу, о, любимая моя,
Сядем на лугу с тобою и на берегу ручья!
Небо множество красавиц, от начала бытия,
Превратило, друг мой, в чаши и в кувшины - знаю я.

***

Любовь - роковая беда, но беда - по воле аллаха.
Что ж вы порицаете то, что всегда - по воле аллаха.
Возникла и зла и добра череда - по воле аллаха.
За что же нам громы и пламя Суда - по воле аллаха?

***

С той, чей стан - кипарис, а уста - словно лал,
В сад любви удались и наполни бокал,
Пока рок неминуемый, волк ненасытный,
Эту плоть, как рубашку, с тебя не сорвал!

***

О горе, горе сердцу, где жгучей страсти нет.
Где нет любви мучений, где грез о счастье нет.
День без любви - потерян: тусклее и серей,
Чем этот день бесплодный, и дней ненастья нет.

***

Любя тебя, сношу я все упреки
И вечной верности не зря даю зароки.
Коль вечно буду жить, готов до дня Суда
Покорно выносить гнет тяжкий и жестокий.

***

Скорей приди, исполненная чар,
Развей печаль, вдохни сердечный жар!
Налей кувшин вина, пока в кувшины
Наш прах еще не превратил гончар.

***

Ты, кого я избрал, всех милей для меня.
Сердце пылкого жар, свет очей для меня.
В жизни есть ли хоть что-нибудь жизни дороже?
Ты и жизни дороже моей для меня.

***

Упреков не боюсь, не опустел карман,
Но все же прочь вино и в сторону стакан.
Я пил всегда вино - искал услады сердцу,
Зачем мне пить теперь, когда тобою пьян!

***

Лишь твоему лицу печальное сердце радо.
Кроме лица твоего - мне ничего не надо.
Образ свой вижу в тебе я, глядя в твои глаза,
Вижу в самом себе тебя я, моя отрада.

***

Страстью раненный, слезы без устали лью,
Исцелить мое бедное сердце молю,
Ибо вместо напитка любовного небо
Кровью сердца наполнило чашу мою.

***

Утром роза раскрыла под ветром бутон,
И запел соловей, в ее прелесть влюблен.
Сядь в тени. Этим розам цвести еще долго,
Когда будет наш горестный прах погребен.

***

Поутру просыпается роза моя,
На ветру распускается роза моя.
О, жестокое небо! Едва распустилась -
Как уже осыпается роза моя.

***

#PoeziaStihi@prekrasnyj_vostok Подражания Корану
1. С небесной книги список дан
2. Тебе, Пророк, не для строптивых;
3. Спокойно возвещай Коран,
4. Не понуждая нечестивых!
5. Почто ж кичится человек?
6. За то ль, что наг на свет явился,
7. Что дышит он недолгий век,
8. Что слаб умрет, как слаб родился?
9. За то ль, что Бог и умертвит
10. И воскресит его по воле?
11. Что с неба дни его хранит
12. И в радостях и в горькой доле?
13. Творцу молитесь; Он могучий:
14. Он правит ветром; в знойный день
15. На небо насылает тучи;
16. Дает земле древесну сень
17. Он милосерд: Он Магомету
18. Открыл сияющий Коран,
19. Да притечем и мы ко свету,
20. И да падет с очей туман.
Пушкин А.С. #art@prekrasnyj_vostok Потрясающие индийские актрисы 90 - тых и нулевых.

#bollywood@prekrasnyj_vostok 
#faces@prekrasnyj_vostok 
#video@prekrasnyj_vostok Якутск... -43 градуса!

#Russia@prekrasnyj_vostok Чего не хватает людям, у которых есть все?
Пожалуй, только снега!

#UAE@prekrasnyj_vostok Вечно солнечный Стамбул 💕

#Turkey@prekrasnyj_vostok
#travel@prekrasnyj_vostok Возможно, в мире вообще нет ничего случайного. Возможно, некоторые события происходят, несмотря ни на что. Они записаны в книге судьбы. Подобны стреле, которая выпущена давным-давно и летит сквозь толщу времен, точно зная, где и когда поразит цель.

#цитаты@prekrasnyj_vostok Таджичка 🤩 "У каждого человека есть своя вторая половинка, которая принадлежит только ему"🌺

#цитаты@prekrasnyj_vostok Песни на фарси до мурашек... 
 
#persian_music@prekrasnyj_vostok 
#music@prekrasnyj_vostok  Татарская песня в современной обработке. 
 
#tatar_music@prekrasnyj_vostok 
#music@prekrasnyj_vostok 
#tatarlar@prekrasnyj_vostok Красивые песни на турецком, и азербайджанском.

#turkish_music@prekrasnyj_vostok 
#music@prekrasnyj_vostok Всем светлой, искренней, взаимной любви !!!💞 Как же люди любят исчезать. Особенно в тот момент, когда ты к ним привязался.

#цитаты@prekrasnyj_vostok Есть люди, которые, мир оседлав,
Живут, словно едут верхом на коне,
А есть, кто по жизни, пешком прошагав,
Всю тяжесть, сгорбившись, несут на спине...

Если ты в жизни не раз ошибался,
Но провести всех враньем не пытался,
Часто терял, но опять обретал,
Падал, однако колен не сгибал,
А продолжал ты по жизни взбираться,
До непомерных высот подниматься,
Чтоб с окрыленной своей высоты
Мира познание вдруг обрести,
Жизнь чтоб увидеть и понять теперь
Радость побед, но и горечь потерь,
Истины чтоб различать берега,
Ложь презирать, побороть врага:
Несправедливость, себя не жалея,
Веря, что истина все-же сильнее,
Значит из той ты людской породы,
Что идут вперед, разменяя годы,
Тяжело дыша, голову склонив,
Словно весь мир на себя взвалив...

Но есть и такие, кто жизнь оседлали,
Они на холодной земле не лежали,
Те знают где надо себе постелить,
Куда им идти, да и с кем ходить,
Над чьим знают горем без слез горевать,
Чьим шуткам (без смеха в душе) хохотать,
С кем долго и нудно им в нарды играть,
Кому понарошку им в них проиграть...
На тех, кто внизу они смотрят с гордыней,
Такой никогда никого не подымет,
Упавшего он ни за что не заметит,
Но тот, кто повыше у них на примете:
Пред ним, пред женой ли его, секретаршей
Как жалкий щенок своим хвостиком машет,
И будет пред ними он так пресмыкаться,
Лапу подавать, угодить стараться,
Где жирный кусок, там он есть- тут как тут,
Лишь выгода их и нажива влекут...
При случае, как они любят судить,
Себе же все с легкостью могут простить!
-
Что ценят они в этой жизни, что любят?
Не жизнь, а себя в этой жизни голубят...

Чем дорог им век, при котором живут?
Лишь золотом, что за него нагребут...

Не чтут ни родителей, ни сыновей!
Им бы живот свой набить поскорей...

Им бы на кресло взойти золотое!
Вот, что для них в этой жизни - святое!

Чтоб туда взойти, он готов ползти,
Рушить все вокруг, лишь бы обрести,

Лишь бы оседлать мир наш в кресле том
И верхом пройтись, в кресле золотом...

Есть люди, которые, мир оседлав,
Живут, словно едут верхом на коне,
А есть, кто по жизни пешком прошагав,
Всю тяжесть, сгорбившись, несут на спине...

Армянский поэт Паруйр Севак,
Перевод К.Хачатряна.
#PoeziaStihi@prekrasnyj_vostok Marcella Tanaya photo by Nicoline Patricia Malina for Dewi Wedding 2013

#fashion@prekrasnyj_vostok
#Свадьба@prekrasnyj_vostok Marcella Tanaya photo by Nicoline Patricia Malina for Dewi Wedding 2013

#fashion@prekrasnyj_vostok
#Свадьба@prekrasnyj_vostok Advina Ratnaningsih by Nicoline Patricia Malina

#fashion@prekrasnyj_vostok  «Зита и Гита» — индийский фильм Рамеша Сиппи, вышедший в прокат в 1972 году и занявший первое место в списке самых кассовых фильмов этого года. Фильм имел большую популярность в СССР

#indian_music@prekrasnyj_vostok #chinese@prekrasnyj_vostok #design@prekrasnyj_vostok Рабыня Назира сбросит свои оковы!

#цитаты@prekrasnyj_vostok Саукеле - казахский национальный головной убор невесты.

#traditions@prekrasnyj_vostok Ханбок - национальный традиционный костюм Кореи.

#traditions@prekrasnyj_vostok Tatar girl

#traditions@prekrasnyj_vostok Bashkir girl

#traditions@prekrasnyj_vostok Национальные головные уборы республики Тыва.

#traditions@prekrasnyj_vostok Мужчины Узбекистана Песни на тюркских языках(турецком,азербайджанском,узбекском,туркменском,крымско-татарском,и уйгурском).... Современная монгольская музыка.......... Татарочка🌹 Татарочка🌹 Чувашки😅 Город Сиди-Бу-Саид,Тунис.

#Tunisia@prekrasnyj_vostok
#travel@prekrasnyj_vostok Внутри мечети.

#IslamicMoments@prekrasnyj_vostok Гостиная в восточном стиле.

#design@prekrasnyj_vostok Что делать,чтоб жить хорошо с женой? 
Ухаживать надо за ней,друг мой...
Однако,чтоб вдруг не попасть впросак,
Запомни,ухаживать надо так,
Как ты бы ухаживал за чужой..."
(Эдуард Асадов) Только несчастный человек пытается доказывать, что он счастлив; только мертвый человек старается доказать, что он жив; только трус пытается доказать, что он храбрец. Только человек, знающий свою низменность, пытается доказать свое величие.

Ошо Природа Туниса Фестиваль слонов в Индии Армянская кухня Марокканский декор.

#design@prekrasnyj_vostok
#Morocco@prekrasnyj_vostok Наверно, хорошо быть чьим-то счастьем,
Когда тебя - в охапку и в обнимку,
Целует в щеки, в губы и в запястья
Смешная, но твоя лишь половинка...

Наверно, хорошо быть чьим-то Солнцем,
Когда ты лучиком касаешься ладоней,
Когда ты даришь всю любовь, до донца,
Тому лишь, кто душою тебя понял.

Наверно, хорошо быть чьей-то лучшей,
Пусть иногда и злюкой, и колючей,
Но кто-то так к тебе не равнодушен,
Что вмиг разгонит от тебя все тучи.

Наверно, хорошо, когда любимой
Тебя тот кто-то нежно называет...
Когда ты знаешь, что необходима...
И он об этом тоже точно знает. Коллекция исламской одежды из Малайзии.

#fashion@prekrasnyj_vostok
#IslamicMoments@prekrasnyj_vostok #art@prekrasnyj_vostok Пусть будет та тебе женой,
Кого ты полюбил.
А лучше будь достоин той,
Которой сам ты мил.
  
   Казахская пословица

#цитаты@prekrasnyj_vostok Исламская одежда из Малайзии.

#fashion@prekrasnyj_vostok
#IslamicMoments@prekrasnyj_vostok Красота ногтей💅 МАРКОВ Е. Л. "В ТУРКМЕНИИ", 1892 год.

"...Имя Байрам-Али-Хана еще очень живо среди Туркмен. Это был храбрец, смело и удачно отбивавшийся от бухарских полчищ в своей глиняной крепости. С 700 отборных воинов он долго выдерживал бой против победоносного Бухарского эмира Шах-Мурада. 

Бухарцы напали раз на Мерв в отсутствие Байрам-Али. В Мерве оставались одни жены и дочери, все мужчины ушли в поход с храбрым ханом. Тогда удалые Туркменки сами сели на коней, взяли в руки оружие и бросились на Бухарцев. Узбеки, воображая, что это вернулся и ударил на них Байрам-Али, разбежались в паническом страхе...".

Картина Н.Н. Каразина "Туркменка на сторожевом посту", 1874 год.  Узбекистан 🇺🇿🇺🇿🇺🇿 